屈穎妍：中國國歌響起，誰不安靜豎立，全部犯法，一網成擒

屈穎妍
屈穎妍，香港知名專欄作家，畢業於香港中文大學中文系，曾任編劇、教師、記者、周刊副總編輯和雜誌顧問，著有《怪獸家長》一書，文章深受港爸港媽歡迎。

2017-09-08

小學生的數學書，有一課叫做「單位」，高度單位是米，液體單位是升，重量單位是克，那麼，人的單位該是什麼呢？

前特首梁振英先生曾經跟我這樣剖析：「這世界充滿競爭，個人與個人之間競爭，集體與集體間有競爭，但去到最大的集體，就是國家。地球上的競爭，沒什麼大得過國家之間的競爭，所以，無論你喜歡不喜歡，香港人，你最大的競爭單位，就是國家。」

前幾天是農曆七月十四盂蘭節，長輩會奉勸大家少出夜街，說這段日子鬼門關開，街上特別多孤魂野鬼。鬼界中，這類晃蕩孤魂是最慘的，它們四處漂泊，無安身之所，無魂歸之處，於是大家都會在路上灑點芽菜，供奉無主孤魂。沒料到，香港竟然有一班人吃得太飽沒事幹，想蹲在路邊吃芽菜，做個無國孤魂。

這些年，叙利亞因為戰爭，已有五百多萬人逃離家園，遷往黎巴嫩、土耳其、約旦等國避難，他們沒了國，沒了競爭的單位，他們只是流離失所的難民，他們深深體會，沒了國家，他們什麼也不是。

反觀香港，有人不認自己的國家、不認自己是中國人，國旗升起背著臉，國歌響起大聲噓，比起苦難的叙利亞百姓，這種人，不配有國。

最近《國歌法》的爭論，已去到小學雞階段，唱國歌時放屁算不算不莊重？唱錯普通話是不是藐視國歌？……說這種話的人，擺明是在找碴，根本不想討論。

一條《國歌法》，清晰到不得了，就是你不搞它就沒事，完全無灰色地帶可言，此法超級易守，就如紅綠燈前紅燈停、綠燈走般簡單。

然而，你偏要爭拗：如果我色盲呢？如果我衝燈尾呢？如果我煞不住制呢？那麼多如果，是因為你根本不想守法。

老實說，這「國歌法」，還不是反對派求仁得仁的結果。如果這些年不是不斷有國歌被噓、國旗被辱，國家會煞有介事地立法嗎？全國都知，九百六十萬平方公里中，最反中反共的地方，就是香港，「國歌法」根本是為香港而設，十三億人只是陪你受罪，名副其實的「累街坊」。

心生一念，當侮辱國歌成了律法，我建議，警察部以後平亂不用催淚煙、不播貝多芬，就奏國歌吧。當國歌響起，誰不安靜豎立，全部犯法，全部一網成擒。

原文轉載自《幫港出聲》 2017年9月6日

一個月收幾$$ 穩費

睬佢都ON

電話響呢咁

消費敘利亞人好惡毒

逐點擊破同埋有先例可循你識唔識啊，仆街

失心瘋

愛國係要發自內心用法律強迫係會反效果

新十大基建：起監獄塔晒班廢青入去，地盤佬又有工開

喂我好撚驚啊 你呢?

又係個白痴婆

咁播緊國歌個陣，啲差佬唔安靜企定，走去叫人咪走，跑去捉人算唔算犯法？

累街坊?
要全國人因為香港人而唱國歌係累街坊?
咩意思?

可唔可以告呢條友歧視傷殘人士 ,

佢歧視緊坐輪椅既人喎

笑到有腹肌

坐輪椅既點算呀

呢D人話自己係中國人真係好撚無恥

係人都知，係傳統中國人既社會，家庭先係最基本單位 國家只不過係好多家庭既集合

中國國歌響起時，屈小姐還有心跳聲

幾風趣

鬼拍後尾枕，原來立國歌法就係用黎對付示威，以後示威班慈母就播國歌，捉晒你班示威者

我真係屌你老母 瘋狂播支那國歌你同我企定定咪撚走呀 時間停止系列

要多ON 先UP得出?

見到藍絲示威又播國歌攬炒

希望奇拿大人下一個寫佢家人個名

播國歌要搞到小學完小息咁,唔行得要時間停止

仲有咩叫累街坊、受罪？姐係話果13億中國人都唔支持國歌法？
個八婆講到國歌法咁好，13億中國人唔係應該熱烈支持既咩？唯恐立法太遲？點會覺得受罪？

比人用同樣方法玩返轉頭唔好喊

拉布又多招新招

得，我就去關愛座前面播

狂播鄰國國歌

咁都諗到播國歌黎捉人，好似小學雞小息鐘聲完左之後唔俾郁

搵警犬18:25(81台）/19:25（83台）去全港所有酒樓同茶記，邊個播國歌唔起身全部拉上差館。

好像恨不得要殺光所有香港人一樣

咁咁你一路播住警犬都要肅立
邊個捉你

屌你老母係就快

屈穎妍等人於1995年8月18日以旅遊為名在福建沿海地區非法搜集中國軍事機密，於8月20日被當地群眾發現並舉報。福建國家安全機關對他們進行了審查，查明屈穎妍等人的行為觸犯了《中華人民共和國國家安全法》、《中華人民共和國軍事設施保護法》，嚴重危害了國家安全，並於8月25日根據《中華人民共和國國家安全法》第三十條規定，依法將該人等驅逐出境。

成班人追住佢黎播

Don't make stupid people famous

咁輪椅人仕咪

唔喊都要犬決啦， 犯法咁小事！

茶餐廳出國歌果時即刻錄底哂無企係身ge人之後報警

下一步就會立法，只有受權人仕先俾播放國歌。
播國歌要申請
再引伸點先算國歌? 2x 4x 快播俾唔俾? 創作國歌remix 版得唔得? rap d 歌詞出黎係咪都犯法?
“起來” 二字變成禁語……

又曲線反共

咁示威者播先，你派班藍屍黎喊打喊殺咪犯法囉

廢老企唔到全部打靶

拎去老人院播，拉晒民建聯啲鐵票

「國歌法」根本是為香港而設，十三億人只是陪你受罪，名副其實的「累街坊」。

反了反了
原來立國歌法,13億人會受罪

對住坐輪椅既人播支那國歌仍地唔豎立就即拉 姓屈呢條八婆真係痴撚線到冇譜

13億人原本係噓支那國歌既?

STOP MAKING STUPID PEOPLE FAMOUS

我都覺得呢句曲到圓
難分真與假。。。

啱啦
唔識蝗語班廢老一體連坐
齊齊落地獄啦你老母

其實D警察都要肅立, 咁點拉人?

安靜呀？
即係叫人唔好唱

隻屈臭雞真係嘔心到
最利害嘅地方就係每一次睇佢講嘅垃圾都比上一次更嘔心
呢啲顛倒是非嘅文妓真係十八層地獄都唔收。

如果唱錯做：支那 不願做奴隸的奴隸 把佢地的玻璃.....

照拉,盲嘅都會偷睇国家機密

佢咁講係咪即係其實十三億人都想犯國歌法？
但e家有左國歌法就要陪香港受罪咁解

又求仁得仁

豎起哂啦，你dup低頭望下

雞打既文都貼

你屌得落

咁你擴建監獄都得喇

咁捉撚哂班跛嘅先吖笨

戇鳩撚柒閪

咪又係選擇性執法

如果我係賊要打劫
就一路打劫一路播國歌
你班警察點拉我